---
templateKey: article
title: 6.17 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-06-17T02:40:49Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Samuel

---
**1. 中山中级法院判定“批评领导为寻衅滋事”属定性错误**

据[虎啸天下](https://bit.ly/3gvIW3x)等自媒体消息，广东中山市中级法院在一行政诉讼二审判决中称，市公安局将公民对领导“带有一定情绪性的批评”定性为寻衅滋事行为，属事实认定不充分、行为定性不准确，不构成寻衅滋事行为。

判决书中写道，对社会现象发牢骚，但没有捏造具体事实、指向具体人物，不属于“发布失实言论”；此外，不能因为批评言论刺耳、引起共鸣，就认定为“起哄闹事”。法院因此判决该言论不符合寻衅滋事的构成要件。 #寻衅滋事 #言论自由

**2. 苹果在中国区下架 27 款 LGBT 应用程序**

据[Protocol](https://www.protocol.com/china/china-app-store-lgbtq-censorship)引述人权组织报告称，27 款 LGBT 应用程序无法在中国境内访问。人权组织高墙（GreatFire）负责人称，苹果遵守各国法律时可能并未考虑法律的内容，于是封禁了 LGBT 程序在中国的访问路径；同时，软件开发者为了避免在中国产生争议，也可能自主选择不在中国区上架。 #网络审查 #LGBT

**3. 中央网信办下令整治“饭圈“**

据[澎湃新闻](https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_13143388)报道，中央网信办即日起开展两个月的”饭圈乱象整治”专项行动，重点打击诱导未成年人应援集资、粉丝互撕谩骂、引战攻击、人肉搜索、造谣、网络水军、”干扰舆论“等行为。 #网络审查 #饭圈

**4. 以色列空袭加沙哈马斯军事目标**

据[BBC 中文](https://www.bbc.com/zhongwen/simp/world-57496116) 报道，以色列于 6 月 16 日对加沙地带的哈马斯军事目标发动空袭，目前尚不清楚人员伤亡。这是双方自 5 月 21 日停火以来首次冲突，也是以色列贝内特（Naftali Bennett）领导的新政府上台以来对巴勒斯坦激进组织哈马斯发动的首次打击。

一名哈马斯发言人在推特上发表声明称，巴勒斯坦人将继续进行勇敢的抵抗，在耶路撒冷捍卫他们的权利和圣地。此前，犹太民族主义者于 6 月 15 日在被占领的东耶路撒冷举行了游行，引起控制加沙地带的哈马斯的警告。 #以巴冲突

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
